機場全日一航班往武漢 旅客：到埗即換N95

今天由香港飛往武漢的航機只有港龍航空上午8時40分一班。黃江奇攝

武漢肺炎疫情嚴峻，美國、台灣、泰國、日本及南韓先後確診病例，武漢市長呼籲「外面的人不要來」，令武漢成疫區，有本港旅行社宣布暫停武漢旅行團。今天由香港飛往武漢的航機只有港龍航空上午8時40分一班，《蘋果》今早到港龍登機處視察，未見有任何武漢旅行團集合。

機場內大部份員工，包括地勤、食肆職員及商戶員工都戴上口罩工作，近半到機場的市民同樣提高衞生意識，預早戴上口罩，或是到達機場便拆開包裝戴上口罩。國泰港龍的登記櫃位，自清晨6時已現人龍，不過卻鮮有前往武漢的旅客，未知是否因旅行團取消而令客量大減。
已移居香港的李小姐今早返武漢探親，到達機場時已經戴上口罩保障自己。她從親友口中得知，現時武漢「管得比較嚴」，城市已進入戒備狀態。雖然臨近歲晚，但為免到人多擠逼的地方，即使在酒店或酒樓已支付的團年飯訂金，都可獲無條件退款。

李小姐又認為，當局實施的隔離政策並不是壞事，出入境的檢疫措施更是「越仔細越好」，以確保遊客或當地市民的安全。
儘管疫情嚴峻，李小姐還是要回武漢一趟，為的是陪伴母親度新歲。她哽咽說：「媽媽一個人在家，（我）放棄了老公和兒子，一個人回去陪陪她。」她指中國人講究團圓，特別是農曆新年，武漢的團年飯也都取消了，想起媽媽要獨自過新年實在於心不忍，決定盡女兒的責任和孝心，「作為獨生女，還是要回去一下」。

早已戴上醫科口罩的李小姐，背包掛上酒精搓手液，也帶了數個N95口罩。她指過去幾個月，N95口罩價格「水漲船高，甚至買不到」。她指在香港一般醫科口罩就「夠用」，但到武漢就會換上N95「一下飛機就換」，以加強防禦。

港龍櫃位前排滿辦登機手續的乘客，但沒見前往武漢的。小圖為李小姐。黃江奇攝

咪黎番黎呀屌你

都重要去武漢
屌你老母去完咪撚返嚟香港

返左去就唔好死返落黎

真係放棄老公同個仔 都痴鳩線

明顯係武漢有第二個男人啦

烈士

個男人一定好毒

一去沒回頭 入左你估仲比你出黎咩

香港政府

唔係已經話有入冇出?

咪撚番黎啊屌你
香港人比你感染到都好撚慘

琴日先有高官同家屬係武漢偷走出嚟然後自己開車到上海 宜家病毒應該蔓延緊

去埋上海 真係玩完啦

大陸婆就係咁

唔知李小姐佢返唔返到黎香港

永別了

報平安啦

去左即封城

唔知有冇機票返香港 返到香港都唔可以見佢老公同個仔

蘋果叫唔叫到佢報平安

去得咁急未必買埋回程 條傻鳩冇諗過會封城 諗住武漢去香港咁方便坐唔到飛機咪坐高鐵 點知

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

仲話做孝子中國人講究團圓
當局實施的隔離政策並不是壞事，出入境的檢疫措施更是「越仔細越好」，以確保遊客或當地市民的安全。
估唔到封左城

人地帶幾個n95去換幾間樓返黎

（我）放棄了老公和兒子，一個人回去陪陪她。」她指中國人講究團圓

就黎死啦

浣熊市就算你冇事，會有命出番來嗎？

我聽日都要去大陸，點撚算...

去左唔好返返黎

唔想死就推咗佢啦

係咪個女人唔洗再返嚟 城都封埋

男友家人喺嗰邊...
一早約咗一切返去過年，機票買埋
佢而家1516...佢家人返而冇表過態

痴撚線 咁既時勢仲返

我都覺，但佢哋成年冇見，我唔知點算好，佢同家人好似完全冇傾過咁...
我話cancel，佢就話咁唔去囉！

咪鬼去啦 都痴線既

咪撚返嚟啊

我完全唔想去
Trip cancel佢老母實憎撚死我

去邊到呀? 比佢屋企人睇下果到都有爆啦

炒飯出名嗰度，唔想自爆
但會入山，人唔多

前幾日先有事 唔係入唔入山 係火車站好多人

係呀...男友死話飛機好啲...但點知啲人去過邊，一有帶菌者，一個都死啦

過年期間機票貴，點會唔預訂
而家係有票都無機返

佢返唔返到香港
希望佢生生世世留係武漢
死做武漢鬼

算啦 咪鬼去啦

去唔係問題 去完唔好返黎就得
封埋城都仲要封

佢應該喺公司有同同事討論，啱啱send msg嚟話會同老母講下唔去

返唔到嚟了